{
  "originalDisplayName": "1. Cau hoi Chuong 1_BH va Rui ro trong BH",
  "questions": [
    {
      "question": "Chọn phương án đúng nhất về phương pháp quản lý rủi ro:",
      "options": [
        "Né tránh rủi ro.",
        "Chấp nhận rủi ro.",
        "Kiểm soát rủi ro.",
        "Chuyển giao rủi ro.",
        "A, B, C, D đúng."
      ],
      "correctAnswerIndex": 4,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Bảo hiểm là phương thức quản lý rủi ro nào sau đây:",
      "options": [
        "Né tránh rủi ro.",
        "Chuyển giao rủi ro.",
        "Chấp nhận rủi ro.",
        "Kiểm soát rủi ro."
      ],
      "correctAnswerIndex": 1,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Bảo hiểm là phương pháp phòng tránh rủi ro nào sau đây:",
      "options": [
        "Giữ lại rủi ro.",
        "Né tránh rủi ro.",
        "Kiểm soát rủi ro.",
        "Chuyển giao rủi ro."
      ],
      "correctAnswerIndex": 3,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Rủi ro ngẫu nhiên là gì?",
      "options": [
        "",
        "Không lường trước được về không gian, thời gian, cũng như mức độ nghiêm trọng.",
        "Cả A và B đều đúng",
        ""
      ],
      "correctAnswerIndex": 2,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Ông A đầu tư chứng khoán, nếu mã cổ phiếu giảm thì gọi là rủi ro gì?",
      "options": [
        "Rủi ro có đảm bảo",
        "Rủi ro Thuần túy",
        "Rủi ro Đầu cơ",
        "Rủi ro chung"
      ],
      "correctAnswerIndex": 2,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Những tổn thất - hậu quả mà rủi ro sẽ mang lại được tính bằng tiền thì gọi rủi ro:",
      "options": [
        "Rủi ro chung",
        "Rủi ro thuần túy",
        "Rủi ro riêng",
        "Rủi ro tài chính"
      ],
      "correctAnswerIndex": 3,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Rủi ro thuần túy là rủi ro có hậu quả:",
      "options": [
        "Liên quan đến khả năng đầu cơ.",
        "Liên quan đến khả năng tổn thất.",
        "Liên quan đến khả năng đầu cơ và khả năng tổn thất.",
        "Không phương án nào đúng."
      ],
      "correctAnswerIndex": 1,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Chọn phương án đúng nhất: Rủi ro được coi là rủi ro có thể được bảo hiểm phải đáp ứng đồng thời các điều kiện:",
      "options": [
        "Tổn thất phải ngẫu nhiên, bất ngờ; hậu quả có thể xác định thành tiền,",
        "Tổn thất không lường trước được; xác định được tần suất xuất hiện và mức độ trầm trọng của rủi ro; hậu quả phải đo được, định lượng được về tài chính.",
        "Tổn thất phải ngẫu nhiên, bất ngờ; phải đo được, định lượng được về tài chính; phải có số đông/số lớn; không trái với chuẩn mực đạo đức xã hội.",
        "Tổn thất không lường trước được; xây dựng được cảnh báo về khả năng xảy ra tổn thất; ảnh hưởng phạm vi hẹp; hậu quả có thể xác định thành tiền; không trái với chuẩn mực đạo đức xã hội."
      ],
      "correctAnswerIndex": 2,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Rủi ro có thể được bảo hiểm và được doanh nghiệp bảo hiểm chấp nhận bảo hiểm là rủi ro được bảo hiểm:",
      "options": [
        "Đúng.",
        "Sai.",
        "",
        ""
      ],
      "correctAnswerIndex": 0,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây là đúng nhất về rủi ro loại trừ:",
      "options": [
        "Là rủi ro không thể được bảo hiểm.",
        "Là rủi ro có thể được bảo hiểm nhưng doanh nghiệp bảo hiểm không chấp nhận bảo hiểm.",
        "A, B đúng.",
        "A, B sai."
      ],
      "correctAnswerIndex": 2,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Rủi ro được coi là rủi ro có thể được bảo hiểm khi đáp ứng các điều kiện sau:",
      "options": [
        "Tổn thất phải ngẫu nhiên, bất ngờ.",
        "Phải đo được, định lượng được về tài chính.",
        "Phải có số đông.",
        "Không trái với chuẩn mực đạo đức xã hội.",
        "A, B, C, D đúng."
      ],
      "correctAnswerIndex": 4,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Tiêu chí nào sau đây là tiêu chí đánh giá rủi ro:",
      "options": [
        "Mức độ rủi ro và kiểm soát rủi ro.",
        "Mức độ rủi ro và nguy cơ rủi ro.",
        "Nguy cơ rủi ro và kiểm soát rủi ro.",
        "A, B, C đúng."
      ],
      "correctAnswerIndex": 1,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Tiêu chí nào sau đây không phải là tiêu chí đánh giá rủi ro:",
      "options": [
        "Mức độ rủi ro.",
        "Nguy cơ rủi ro.",
        "Tần suất xuất hiện rủi ro.",
        ""
      ],
      "correctAnswerIndex": 2,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Vai trò xã hội của bảo hiểm là:",
      "options": [
        "Góp phần đảm bảo an toàn cho nền kinh tế - xã hội.",
        "Tạo thêm việc làm cho xã hội.",
        "Tạo nếp sống tiết kiệm và mang đến trạng thái an toàn về mặt tinh thần cho xã hội.",
        "A, B, C đúng."
      ],
      "correctAnswerIndex": 3,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào dưới đây không đúng khi nói về vai trò kinh tế của bảo hiểm:",
      "options": [
        "Góp phần ổn định tài chính của tổ chức, cá nhân tham gia bảo hiểm.",
        "Đóng vai trò trung gian trong việc huy động vốn cho nền kinh tế quốc dân.",
        "Góp phần ổn định ngân sách quốc gia.",
        "Cung cấp tiền vốn cho người gặp rủi ro thay cho vay ngân hàng."
      ],
      "correctAnswerIndex": 3,
      "source": ""
    },
    {
      "question": "Ông A dự kiến bay từ Hà Nội vào Thành phố Hồ Chí Minh vào ngày 01/03/2024. Tuy nhiên vào ngày 01/03/2024 theo dự báo thời tiết sẽ có bão to. Vì vậy ông A lùi lịch bay sang ngày 03/03/2024. Lựa chọn này của ông A là biện pháp phòng tránh rủi ro mào sau đây:",
      "options": [
        "Né tránh rủi ro",
        "Kiểm soát rủi ro",
        "Chấp nhận rủi ro",
        "Đánh giá rủi ro"
      ],
      "correctAnswerIndex": 0,
      "source": ""
    }
  ]
}